{
    "category": "Kinofilme",
    "questionCount": 130,
    "questionList": [
        {
            "question": "Aus welchem Film von \"Loriot\" stammt der legendaere Satz \"Ein Apfel ist ein Apfel und eine Birne ist eine Birne.\"?",
            "correct": "Pappa ante Portas",
            "false1": "Ödipussi",
            "false2": "Die Ente bleibt draußen",
            "false3": "Symon macht Abitur"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Jahr stammt \"Otto - der Film\"?",
            "correct": "1985",
            "false1": "1982",
            "false2": "1987",
            "false3": "1989"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Land stammt Al Pachinos Charakter Tony Montana ursprünglich im Film \"Scarface\" (1983)?",
            "correct": "Kuba",
            "false1": "Kolumbien",
            "false2": "Venezuela",
            "false3": "Mexiko"
        },
        {
            "question": "Barbra Streisand ist eine berühmte Schauspielerin und Sängerin. Mit welchem Film debütierte sie?",
            "correct": "Funny Girl",
            "false1": "A Star Is Born",
            "false2": "Hello, Dolly!",
            "false3": "Die oberen Zehntausend"
        },
        {
            "question": "Barbra Streisand ist eine berühmte Schauspielerin und Sängerin? Mit welchem Film debütierte sie?",
            "correct": "Funny Girl",
            "false1": "Hello, Dolly!",
            "false2": "A Star Is Born",
            "false3": "Die oberen Zehntausend"
        },
        {
            "question": "Die Leser welcher Zeitschrift stimmen über die Vergabe der \"Goldenen Kamera\" ab?",
            "correct": "Hörzu",
            "false1": "Bunte",
            "false2": "Gala",
            "false3": "InTouch"
        },
        {
            "question": "Ein 10 Jahre altes Mädchen und ihre Eltern gehen in einen Tunnel, der sich als spukender Freizeitpark entpuppt. Die Eltern verwandeln sich in Schweine. Wie heißt der Film?",
            "correct": "Chihiros Reise ins Zauberland",
            "false1": "Das wandelnde Schloss",
            "false2": "Mein Nachbar Totoro",
            "false3": "Prinzessin Mononoke"
        },
        {
            "question": "Ein halbitalienischer Mafioso verrät viele seiner Mafiafreunde an das FBI und wird dann in ein Zeugenschutz-Programm berufen. Welcher Film ist gemeint?",
            "correct": "Good Fellas",
            "false1": "Der Pate",
            "false2": "Casino",
            "false3": "Scarface"
        },
        {
            "question": "Ein Mafiakiller wird gebeten, die Freundin eines Mafia-Bosses einen Abend lang zu unterhalten. Sie nimmt eine Überdosis Heroin zu sich. Um welchen Film geht es?",
            "correct": "Pulp Fiction",
            "false1": "Sin City",
            "false2": "Inglourious Basterds",
            "false3": "The Big Lebowski"
        },
        {
            "question": "\"Goldie, wie oft habe ich euch gesagt, dass ihr hier im Flugzeug nicht rumalbern sollt.\" Aus welchem Film stammt das Zitat?",
            "correct": "Dr. Strangelove",
            "false1": "Airplane!",
            "false2": "Top Gun",
            "false3": "Airport"
        }
    ]
}